\subsubsection{Testszenarien des Routing-Tools}
Im Folgenden sind die Produktfunktionen für die Routingsoftware aus dem Pflichtenheft aufgelistet: \\ \\
\begin{tabular}{|l|l|}
	\hline
	F010 & Berechnnung k"urzester Route\\
	\hline
	F015W & Hinzufügen eines Zwischenstopps\\
	\hline
	F020 & Suche nach Gebäude\\
	\hline
	F025W & Suche nach Gebäude per Adresse\\
	\hline
	F030 & Auswahl zwischen Gebäudesuche\&Routenberechnung\\ 
	\hline
	F040 & Navigation in/aus Gebäuden\\
	\hline
	F043 & Anzeigen von Geb"audegrundrissen\\
	\hline
	F046 & Wechsel zwischen Stockwerken\\
	\hline
	F050W & Auswahl zwischen Fuß, Rad und Rollstuhl\\
	\hline
	F060 & Zoomen und Verschieben der Karte\\
	\hline
	F063W & Drehen der Karte\\
	\hline
	F070W & Favorisieren von Orten\&Routen\\
	\hline
	F073W & Anzeigen von Favoriten\\
	\hline
	F076W & Routenberechnung für Favoriten\\
	\hline
	F079W & Löschen von Favoriten\\
	\hline
	F080W & Wechsel zwischen Sprachen\\
	\hline 
\end{tabular} \newline \newline

%\noindent \textbf{Testszenarien  für der Routingsoftware} \\

\vspace{1.5cm}
\noindent \textbf{/TS 000/} Starten des Programms (erfolgreich)
\begin{enumerate}
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer startet das Programm.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die GUI für die Routingsoftware wird angezeigt. \\
\end{enumerate}

\noindent \textbf{Bemerkung:} Für die folgenden Testszenarien wird angenommen, dass die Routingsoftware auf jeden Rechner übertragen werden kann. Es müssen gelegentlich die Aktualisierungen der Datenbank vom SQL-Server heruntergeladen werden.\\
Die Parameter in den weiteren Testszenarien sind in folgender Form: \\
\textbf{Parameter für Suche:} Suchegebäude, Sucheraum\\
\textbf{Parameter für Route:} Startgebäude, Startraum -- Zielgebäude, Zielraum\\
\textbf{Parameter für Route mit Zwischenstopp:} Startgebäude, Startraum -- Zwischenstoppgebäude, Zwischenstoppraum -- Zielgebäude, Zielraum\\

\vspace{1.5cm}
\noindent \textbf{/TS 020/}  Suche nach einem Gebäude und einem Raum (erfolgreich)\\
\textbf{Getestete Funktion:} /F020/, /F025W/,/F030/, /F040/, /F043/,/F046/\\
\textbf{Vorbedingung:} Es existieren die Gebäude 50.34 und 11.30. Weiterhin liegen Grundrisse der Stockwerke vom Gebäude 50.34 bereit.
\begin{enumerate}
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt auf die ComboBox in den Optionen zur Routensuche\\
\textbf{Nachbedingung:} Drei Elemente werden sichtbar: Route, Suche, Route mit Zwischenstopp
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt im Dropdown-Menü \glqq Suche\grqq{}\\
\textbf{Nachbedingung:} Auf der rechten Seite der ComboBox werden zwei Textfelder für die Suche angezeigt.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer schreibt in die Textfelder und klickt danach auf den Los-Button
\begin{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item 
\textbf{Parameter:} 11.30\\
\textbf{Nachbedingung:} Auf der Südcampus-Karte werden alle Eingänge von Gebäude 11.30 angezeigt. Da es für das Gebäude 11.30 keine Grundrisse gibt, sind die Knoten rot gefärbt. Existiert jedoch nur ein Eingang, ist dieser mit einer Flagge markiert.
\item
\textbf{Aktion:} Ein Doppelklick auf einen angezeigten roten Knoten\\
\textbf{Nachbedingung:} Es gibt keine Reaktion.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Parameter:} 50.34, 36\\
\textbf{Nachbedingung:} Auf der Südcampus-Karte werden alle Eingänge von Gebäude 11.30 gelöscht und nur alle Eingänge von Gebäude 50.34 angezeigt. Da es einen Grundriss für das Gebäude 50.34 gibt, sind die Farben der Knoten gelb.
\item 
\textbf{Aktion:} Ein Doppelklick auf einen angezeigten gelben Knoten\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Grundriss vom Erdgeschoss wird angezeigt und eine Route zwischen dem Eingang des Gebäudes 50.34 und dem Raum 36 wird sichtbar. Die Farbe vom Eingangsknoten ist rot und die Farbe vom Raumknoten ist grün mit einer Flagge. Auf der rechten Seite wird eine Tabelle von den Nummern aller Stockwerke des Gebäudes angezeigt.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt auf die verschiedenen Stockwerksnummern\\
\textbf{Nachbedingung:} Der entsprechende Grundriss vom Stockwerk wird angezeigt.
\end{enumerate}
\item
\textbf{Parameter:} Am Fasanengarten 5a/b\\
\textbf{Nachbedingung:} Auf der Südcampus-Karte werden alle Eingänge von Gebäude 50.34 angezeigt.
\end{enumerate}
\end{enumerate}


\vspace{1.5cm}
\noindent \textbf{/TS 010/}  Routen (erfolgreich)\\
\textbf{Getestete Funktion:} /F010/, /F030/, /F040/, /F043/,/F046/\\
\textbf{Vorbedingung:} Es existieren die Gebäuden 50.34, 50.20, 11.33, 10.70. Weiterhin gibt es Gebäudepläne von Gebäuden 50.34 und 50.20.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt den Button für Fußgänger und wähle im Dropdown-Menü \glqq Route\grqq{} aus.\\
\textbf{Nachbedingung:}  Auf der rechten Seite von der ComboBox werden vier Textfelder für Route angezeigt.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer gibt die Parameter ein, danach klickt er auf den Los-Button.
\begin{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Parameter:} 50.34 -- 50.20\\
\textbf{Nachbedingung:} Auf der Südcampus-Karte wird eine Route zwischen den Gebäuden 50.34 und 50.20 angezeigt. Da die beiden Gebäude einen inneren Gebäudeplan haben, sind die Farben der Knoten gelb. Der Endknoten ist mit einer Flagge markiert.
\item 
\textbf{Aktion:} Ein Rechtsklick auf den ersten Knote des Weges. In diesem Fall ist es der Knoten von Gebäude 50.34.\\
\textbf{Nachbedingung:} Ein \glqq Tooltip\grqq{} mit der geschwänzten Wegdauer wird angezeigt: \glqq Zeit: 8 min\grqq. Dieser ist mit einem Linksklick auf den gleichen Knoten wieder zu entfernen.
\item 
\textbf{Aktion:} Ein Doppelklick auf einen Eingang des Gebäudes 50.20.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Grundriss vom Erdgeschoss wird angezeigt. In dem rechts liegenden Panel wird eine Tabelle von Stockwerksnummern sichtbar.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer Klickt auf verschiedene Stockwerksnummern.\\
\textbf{Nachbedingung:} Der entsprechende Grundriss vom Stockwerk wird angezeigt.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt den Button \glqq zum Campus\grqq .\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Hintergrundbild ändert sich zur Südcampus-Karte. Darauf wird die kürzeste Route zwischen den Gebäuden 50.34 und 50.20 erneut angezeigt.
\end{enumerate}
\item 
\textbf{Parameter:} 10.33 -- 10.70\\
\textbf{Nachbedingung:} Auf der Südcampus-Karte wird eine Route nur mit einer Kante angezeigt. Da die beiden Gebäude keinen inneren Gebäudeplan haben, sind die Knoten nicht gelb. Der Endknoten ist mit einer Flagge markiert.
\item 
\textbf{Parameter:} 50.34, 36 -- 50.20\\
\textbf{Nachbedingung:} Die kürzeste Route zwischen dem Raum 36 im Gebäude 50.34 zu einem beliebige Eingang von Gebäude 50.20 wird in Teilen angezeigt. 
\begin{enumerate}
\item 
\textbf{Teil 1:} Die Route zwischen Raum 36 und der Eingang vom Gebäude 50.34\\
Die Liste mit Stockwerken wird angezeigt. Durch diese Liste kann der Benutzer die Route im Gebäude auf verschiedenen Stockwerk verfolgen.
\item \textbf{Teil 2:} die Route zwischen Gebäude 50.34 und Gebäude 50.20\\
Mit den \glqq zum Campus\grqq-Button kann der Benutzer den Anteil der Route auf der Südcampus-Karte sehen.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Parameter:} 50.20, Sekretariat des Kinderklinikums -- 50.20, Dr. Hans Bauer\\
\textbf{Nachbedingung:} Eine kürzeste Route zwischen diesen zwei Räume wird richtig angezeigt.
\item
\textbf{Aktion:} Ein Rechtsklick auf den roten Knoten\\
\textbf{Nachbedingung:} Ein Tooltip der berechneten Zeit wird angezeigt: \glqq Zeit: Ein paar Sekunden\grqq{}
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Parameter:} 50.34, 317 -- 50.34, 34\\
\textbf{Nachbedingung:} Der erste Teil der Route im 3. Stockwerk wird richtig angezeigt.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt wechselnd auf Nummern 2 und 1 in der Stockwerksliste.\\
\textbf{Nachbedingung:} Nur der Knote der Treppe wird angezeigt.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt die Nummer 0 aus der Liste\\
\textbf{Nachbedingung:} Der letzte Teil der Route im Erdgeschoss wird richtig angezeigt.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt den Button \glqq zurückstellen\grqq\\
\textbf{Nachbedingung:} Die angezeigte Route wird gelöscht.
\end{enumerate}


\vspace{1.5cm}
\noindent \textbf{/TS 011/}  Routen für Fahrradfahrer und barrierefreies Routen (erfolgreich)\\
\textbf{Getestete Funktion:} /F010/, /F050W/, /F030/\\
\textbf{Vorbedingung:} identisch mit der Vorbedingung von /TS 010/ 
\begin{enumerate}
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt den Fahrrad Button und wählt im Dropdown-Menü \glqq Route\grqq{} aus. Er gibt die Parameter ein und danach klickt er den Los-Button
\begin{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Parameter:} 50.34 -- 50.20\\
\textbf{Nachbedingung:} Auf der Südcampus-Karte wird eine Route zwischen den Gebäuden 50.34 und 50.20 angezeigt. Das Ergebnis ist nicht identisch zur Routensuche zur Fuß.
\item 
\textbf{Aktion:} Wiederholung der Aktion 2.(a) i. von /TS 010/\\
\textbf{Nachbedingung:} Ein Tooltip mit der geschätzten Zeit wird angezeigt: \glqq Zeit: 3 min\grqq. Es ist eine kürzere Zeitangabe als zu Fuß.
\end{enumerate}
\item
\textbf{Parameter:} 50.34, 36 – 50.20\\
\textbf{Nachbedingung:} Eine Fehlermeldung wird angezeigt: \glqq Hinweis: Die Orte oder Route wurden nicht gefunden.\grqq{} weil es keinen Weg in Gebäude für Fahrradfahrer gibt.
\end{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt den Rollstuhl-Button, gibt die Parameter ein und danach wählt er den Los-Button.\\
\textbf{Parameter:} 50.34, 36 -- 50.20\\
\textbf{Nachbedingung:} Die kürzeste barrierefreie Route zwischen Raum 36 im Gebäude 50.34 und einem beliebigen Eingang vom Gebäude 50.20 wird auch in Teilen angezeigt. Werden das Ergebnis mit der Nachbedingung der Aktion 2.(c) in /TS 010/ verglichen ist die Route nicht identisch.
\item
\textbf{Aktion:} Ein Rechtsklick auf den ersten angezeigten Knoten. In diesem Fall ist es der Knoten vom Raum 36.\\
\textbf{Nachbedingung:} Ein Tooltip der berechneten Zeit wird angezeigt: \glqq Zeit: 12 min\grqq.
\end{enumerate}

\vspace{1.0cm}
\noindent \textbf{/TS 015/}  Routen mit Zwischenstopp (erfolgreich) \\
\textbf{Getestete Funktion:} /F015W/, /F050W/, /F040/, /F043/,/F046/\\
\textbf{Vorbedingung:} Die Gebäuden 50.34, 50.20, 11.33, 40.28 wurden erstellt. Es gibt Grundrisse vom den Gebäuden 50.34, 50.20 und 40.28.
\begin{enumerate}
\item 
\textbf{Aktion:} Es wird \glqq Route mit Zwischenstopp\grqq{} im Dropdown-Menü ausgewählt.\\
\textbf{Nachbedingung:} Auf der rechten Seite von der ComboBox werden die sechs Textfelder für Routen mit Zwischenstopp  angezeigt.
\item
\textbf{Aktion:} Der Button für Fußgänger wird ausgewählt und Parameter eingegeben. Danach wird den Los-Button geklickt.
\begin{enumerate}
\item 
\textbf{Parameter:} 50.34 -- 50.20 -- 40.28\\
\textbf{Nachbedingung:} Auf der Südcampus-Karte wird eine kürzeste Route zwischen den Gebäuden 50.34 und 40.28 über das Gebäude 50.20 angezeigt. Die drei Knoten von Gebäude sind gelb, da für alle Grundrisse bereit stehen. Der Endknoten wir zusätzlich mit einer Flagge markiert.
\item
\textbf{Parameter:} 50.34 -- 10.33 -- 40.28\\
\textbf{Nachbedingung:} Auf der Südcampus-Karte wird eine kürzeste Route vom Gebäude 50.34 durch das Gebäude 10.33 zum Gebäude 40.28 angezeigt. Die Knoten von den Gebäuden 50.34 und 40.28  sind gelb. Der Knoten vom Gebäude 10.33 ist rot.
\item
\textbf{Parameter:} 50.34, 317 -- 50.20 -- 40.28\\
\textbf{Nachbedingung:} Die kürzeste Route zwischen dem Raum 317 im Gebäude 50.34 und einem beliebigen Eingang vom Gebäude 40.28 mit Zwischenstopp 50.20 wird in Teilen angezeigt.
\begin{enumerate}
\item \textbf{Teil 1:} Die Route zwischen dem Raum 36 und dem Eingang vom Gebäude 50.34.\\
Die Liste mit Stockwerken wird angezeigt. Durch diese Liste kann der Benutzer die Route im Gebäude auf verschiedenen Stockwerke verfolgen.
\item \textbf{Teil 2:} Die Route zwischen den Gebäuden 50.34 und 40.28 auf der Campus-Karte mit den Zwischenstopp 50.20.\\
Mit den \glqq zum Campus\grqq-Button kann der Benutzer den Anteil der Route auf der Südcampus-Karte sehen.\\
\end{enumerate}
\item
\textbf{Parameter:} 50.34, 36 -- 50.20, 45 -- 40.28\\
\textbf{Nachbedingung:} Die kürzeste Route wird auch getrennt angezeigt.
\begin{enumerate}
\item \textbf{Teil 1:} die Route zwischen dem Raum 36 und dem Eingang vom Gebäude 50.34. 
\item \textbf{Teil 2:} die Route zwischen den Gebäuden 50.34 und 40.28 auf der Südcampus-Karte mit dem Zwischenstopp 50.20.
\item \textbf{Teil 3:} die Route zwischen dem Raum 45 und dem Eingang vom Gebäude 50.20.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\item 
\textbf{Aktion:} Der Button für Rollstuhlfahrer wird ausgewählt, Parameter eingegeben und auf den Los-Button geklickt \\
\textbf{Parameter:} 50.34, 317 – 50.20 – 40.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die kürzeste barrierefreie Route zwischen dem Raum 317 im Gebäude 50.34 und einem beliebigen Eingang vom Gebäude 40.28 mit Zwischenstopp über 50.20 wird auch in Teilen angezeigt. Wird das Ergebnis mit der Nachbedingung der Aktion 2.(b) verglichen sind die angezeigten Route unterschiedlich.
\end{enumerate}


\vspace{1.5cm}
\noindent \textbf{/TS 010/} Fehlermeldung bei falschen Paramtern (erfolgreich)
\begin{enumerate}
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt im Dropdown-Menü \glqq Suche\grqq{} aus und schreibt in das Textfeld, danach klickt er den Los-Button\\
\textbf{Parameter:} Test1
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt im Dropdown-Menü \glqq Route\grqq{} aus und gibt die Parameter ein, danach wird der Los-Button geklickt
\begin{enumerate}
\item \textbf{Parameter:} Test1 -- Test2
\item \textbf{Parameter:}  \glqq\grqq{} -- Test2
\end{enumerate}
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt im Dropdown-Menü \glqq Route mit Zwischenstopp\grqq{} aus und gibt die Parameter in die Textfelder ein, danach klickt er den Los-Button \\
\textbf{Parameter:} Test1 -- Test2 -- Test3
\end{enumerate}
\textbf{Nachbedingung:} Eine Information wird angezeigt: \glqq Hinweis: Die Orte oder Route wurden nicht gefunden.\grqq


\vspace{1.5cm}
\noindent \textbf{/TS 060/}  Zoomen und Verschieben der Karte (erfolgreich)\\
\textbf{Getestete Funktion:} /F060/\\
\textbf{Vorbedingung:} Auf der Südcampus-Karte wird eine kürzeste Route zwischen Gebäude 50.34 und Gebäude 50.20 angezeigt. Der Tooltip mit der Wegdauer wird auch richtig angezeigt.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer schiebt den Slider von Zoom nach links \\
\textbf{Nachbedingung:} Das Bild und alle angezeigten Zeichen werden kleiner angezeigt.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer schiebt den Slider von Zoom nach rechts \\
\textbf{Nachbedingung:} Es wird ein Ausschnitt des Bildes und alle angezeigte Zeichen größer angezeigt.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer schiebt das Scrollrad von Karte nach links, nach rechts, nach oben, nach unter.\\
\textbf{Nachbedingung:}  Die ganze Südcampus-Karte kann gesehen werden.
\end{enumerate}


\vspace{1.5cm}
\noindent \textbf{/TS 070/}  Favoriten verwalten (erfolgreich) \\
\textbf{Getestete Funktion:} /F070W/, /F073W/, /F079W/
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:}  Der Benutzer schreibt in die Textfelder. Er klickt den Button zum hinzufügen von Favoriten und danach den Button zur Anzeige der Favoritenliste.
\begin{enumerate}
\item Suche:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Parameter:} 50.34
\item \textbf{Parameter:} 50.34 -- 128\\
\textbf{Nachbedingung:} Unter Einstufung von \glqq Orte\grqq{} gibt es ein neues Element  \glqq 50.34\grqq , \glqq 50.34:128\grqq
\item
\textbf{Parameter:} Erneut Suche: 50.34 -- 128\\
\textbf{Nachbedingung:} Unter Einstufung von \glqq Orte\grqq{} wird kein dupliziertes Element \glqq 50.34:128\grqq{} angezeigt
\end{enumerate}
\item Route:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Parameter:} 50.34, 317 -- 50.20
\item \textbf{Parameter:} 50.34 -- 50.20
\item \textbf{Parameter:} 50.34 -- 50.20, 45
\item \textbf{Parameter:} 50.34, 317 -- 50.20, 45
\end{enumerate}
\textbf{Nachbedingung:} Unter Einstufung von \glqq Routen\grqq{} gibt es neues Element:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Element:} 50.34:317<>50.20
\item \textbf{Element:} 50.34 <> 50.20
\item \textbf{Element:} 50.34 <> 50.20:45
\item \textbf{Element:} 50.34:317 <> 50.20:45
\end{enumerate}
v. 
\textbf{Parameter:} \glqq\grqq , 317 -- 50.20\\
\textbf{Nachbedingung:} Eine Information wird angezeigt: \glqq Hinweis: Bitte eingeben ausführliche Information für Route.\grqq{} Kein neues Element unter \glqq Routen\grqq{} addiert wird.
\item Route mit Zwischenstopp:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Parameter:} 50.34, 317 -- 50.20,45 -- 40.28
\item \textbf{Parameter:} 50.34 -- 50.20 -- 40.28
\item \textbf{Parameter:} 50.34,317 -- 50.20 -- 40.28
\item \textbf{Parameter:} 50.34,317 -- 50.20 -- 40.28,7
\item \textbf{Parameter:} 50.34,36 -- 50.20,45 -- 40.28,7
\item \textbf{Parameter:} 50.34 -- 50.20,45 -- 40.28
\item \textbf{Parameter:} 50.34 -- 50.20,45 -- 40.28,7
\item \textbf{Parameter:} 50.34 -- 50.20 -- 40.28,7
\end{enumerate}
\textbf{Nachbedingung:} Unter Einstufung von \glqq Routen mit Zwischenstopp\grqq{} gibt es neues Element:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Element:} 50.34:317 <> 50.20:45 <> 40.28
\item \textbf{Element:} 50.34 <> 50.20 <> 40.28
\item \textbf{Element:} 50.34:317 <> 50.20 <> 40.28
\item \textbf{Element:} 50.34:317 <> 50.20 <> 40.28:7
\item \textbf{Element:} 50.34:36 <> 50.20:45 <> 40.28:7
\item \textbf{Element:} 50.34 <> 50.20:45 <> 40.28
\item \textbf{Element:} 50.34 <> 50.20:45 <> 40.28:7
\item \textbf{Element:} 50.34 <> 50.20 <> 40.28:7
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt ein Element aus der Favoritenliste und klickt auf den Lösch-Button\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Element wird richtig gelöscht.
\item 
\textbf{Aktion:} Auswahl von der Einstufung von \glqq Routen\grqq, \glqq Orte\grqq{} oder \glqq Routen mit Zwischen\grqq{} und das wählen vom Lösch-Button\\
\textbf{Nachbedingung:} Diese Einstufungen werden nicht gelöscht.
\end{enumerate}


\vspace{1.5cm}
\noindent \textbf{/TS 076/}  Routenberechnung für Favoriten (erfolgreich)\\
\textbf{Getestete Funktion:} /F076W/\\
\textbf{Vorbedingung:} Die Gebäuden 50.34, 50.20, 40.28 sind hinzugefügt. Grundrisse der Gebäuden 50.34, 50.20 und 40.28 stehen bereit.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Ein Doppelklick auf das gespeicherte Favoriten-Element.
\begin{enumerate}
\item
\textbf{Vorbedingung:} Gespeichertes Favoriten-Element: \glqq 50.34\grqq\\
\textbf{Nachbedingung:} Auf der Südcampus-Karte werden alle Eingänge des Gebäudes 50.34 angezeigt. Identisch zum Ergebnis von einer einfachen Suche des Gebäudes. 
\item
\textbf{Vorbedingung:} Gespeichertes Favoriten-Element: \glqq 50.34:317<>50.34:36\grqq\\
\textbf{Nachbedingung:} Der Gebäudeplan von Gebäude 50.34 und die kürzeste Route zwischen den Räumen 317 und 36 werden richtig angezeigt. Würde man die Routensuche mit den selben Parametern anwenden, würden sich die Ergebnisse nicht unterscheiden.
\item
\textbf{Vorbedingung:} Gespeichertes Favoriten-Element: \glqq 50.34:317<>50.20:45<>40.28\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Auf der Südcampus-Karte wird eine kürzeste Route vom Gebäude 50.34 über das Gebäude 50.20 zum Gebäude 40.28 angezeigt. Die drei Konten von den Gebäuden sind gelb. Der Zielknoten ist mit einer Flagge markiert. Selbes Ergebnis wie bei der Route mit Zwischenstopp mit den angegebenen Parametern.
\item 
\textbf{Vorbedingung:} Gespeichertes Favoriten-Element: \glqq Test1<>Test2\grqq \\
\textbf{Nachbedingung:} Eine Information wird angezeigt: \glqq Hinweis: Die Orte oder Route sind nicht gefunden.\grq
\end{enumerate}
\item
\textbf{Aktion:} Ein Doppelklick bei jedem erfolgreich hinzugefügtem Element, der 1. Aktion von /TS 070/.\\
\textbf{Nachbedingung:} Alle Routen und Sucheergebnisse werden angezeigt bei der direkten Eingabe der Parameter.
\end{enumerate}

\vspace{1.5cm}
\noindent \textbf{/TS 080/} Wechsel zwischen Sprachen (erfolgreich)\\
\textbf{Getestete Funktion:} /F080W/\\
\textbf{Vorbedingung:} Das Betriebssystem unterstützt englische Zeichen, chinesische Zeichen, bulgarische Zeichen und deutsche Zeichen.
\begin{enumerate}
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt die Sprache-ComboBox.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die vier Element bestehen: DE, EN, BG, ZH
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt aus der Sprache-ComboBox
\begin{enumerate}
\item Englisch
\item Chinesisch
\item Bulgarisch
\item Deutsch
\end{enumerate}
\textbf{Nachbedingung:} Die GUI in der entsprechenden Sprache dargestellt, somit alle Informationen und Fehlermeldung.
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wechselt die Sprache und klickt auf den Button zur Anzeige der Favoritenliste.\\
\textbf{Nachbedingung:} Alle Einstufungen der Liste werden entsprechend der Sprache geändert.
\end{enumerate}

\vspace{1.5cm}
\noindent \textbf{/TS 090/} Anmeldung in das Administrationswerkzeug (erfolgreich)
\begin{enumerate}
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer wählt den Anmelde-Button im Optionsmenü\\
\textbf{Nachbedingung:} Ein neues Fenster für die Anmeldung wird angezeigt.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer fügt einen falschen Benutzernamen oder ein falsches Passwort hinzu. Klicke den Anmelden Button\\
\textbf{Nachbedingung:} Eine Fehlermeldung wird angezeigt: \glqq Ungültiger Benutzername oder Passwort.\grqq
\item
\textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt den Zurück-Button\\
\textbf{Nachbedingung:} Das Anmeldefenster wird geschlossen und der Benutzer befindet sich weiterhin im Routing-Tool.
\item 
\textbf{Aktion:} Der Benutzer klickt nochmal den Anmelde-Button, fügt die richtige Eingabe ein und bestätigt mit dem Anmelde-Button des Pop-Up-Fensters.\\
\textbf{Nachbedingung:} Die GUI des Administrationswerkzeug wird angezeigt und das Anmeldefenster schließt sich.
\end{enumerate}

\vspace{1.5cm}
\noindent\textbf{Gesamt Abdeckung des Routing-Tools}\\
Der Test verläuft ohne Probleme und alles funktioniert wie geplant. Die von EclEmma berechnete Abdeckung vom Paket „campusroutenplaner.view.user.
viewcontroller“ liegt bei 89.4\%.\\
Die berechnete Abdeckung vom Paket „campusroutenplaner.view.user.
viewhelper“ liegt bei 100\%.